@inproceedings{Maes-Boudraa-Blache-Becerra-Bonache:JEP-TALN:2024,
    author = {Ma\"es, Eliot and Boudraa, Hossam and Blache, Philippe and Becerra-Bonache, Leonor},
    title = "Une approche zero-shot pour localiser les transferts d'informations en conversation naturelle",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 2 : traductions d'articles publi\'es",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "22-22",
    note = "",
    abstract = "Les th\'eories de l'interaction sugg\`erent que l'\'emergence d'une compr\'ehension mutuelle entre les locuteurs en conversation naturelle d\'epend de la construction d'une base de connaissances partag\'ee (common ground), mais n'explicitent ni le choix ni les circonstances de la m\'emorisation de ces informations.Des travaux ant\'erieurs utilisant les m\'etriques d\'eriv\'ees de la th\'eorie de l'information pour analyser la dynamique d'\'echange d'information ne fournissent pas de moyen efficace de localiser les informations qui entreront dans le common ground. Nous proposons une nouvelle m\'ethode bas\'ee sur la segmentation automatique d'une conversation en th\`emes qui sont ensuite r\'esum\'es. L'emplacement des transferts d'informations est finalement obtenu en calculant la distance entre le r\'esum\'e du th\`eme et les diff\'erents \'enonc\'es produits par un locuteur. Nous \'evaluons deux grands mod\`eles de langue (LLMs) sur cette m\'ethode, sur le corpus conversationnel fran\c{c}ais Paco-Cheese. Plus g\'en\'eralement, nous \'etudions la fa\c{c}on dont les derniers d\'eveloppement dans le champ des LLMs permettent l'\'etude de questions s'appuyant normalement fortement sur le jugement d'annotateurs humains.",
    keywords = "Conversation Naturelle,R\'esum\'e,Localisation d'informations,Segmentation Th\'ematique,LLMs",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5087.pdf"
}
